計劃進修PhD/Research討論區(77) Roses are red, PhDs are traps

Post 50:

Post 51:

Post 52:

Post 53:

Post 54:

Post 55:

Post 56:

Post 57:

Post 58:

Post 59:

Post 60:

Post 61:

Post 62:

Post 63:

Post 64:

Post 65:

Post 66:

Post 67:

Post 68:

Post 69:

Post 70:

Post 71:

Post 72:

Post 73:

Post 74:

Post 75:

Post 76:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個google doc：

有興趣係academic發展，做research既巴絲入黎傾下啦

-----------------------------------------------
LIHKG Research Post FAQ正式上線了

常見問題與答案
Click here:

各位有咩意見或者有其他問題可以留言
我地有專人會上去更新返

Credits to: Research Post 各巴打絲打
-----------------------------------------------

數統電腦自學資源:

A. Maths:

Linear algebra:
ODE:
PDE:
Numerical analysis:
Optimisation: Boyd, S. & Vandenberghe, L. (2004). Convex Optimization. Cambridge University Press. URL
Elementary probability: Ross, S. M. (2014). A First Course in Probability (9th edition). Pearson.
Measure-theoretic probability theory: Chung, K. L. (2000). A Course in Probability Theory (2nd edition). Academic Press.
Elementary stochastic processes: Ross, S. M. (2014). Introduction to Probability Models (11th edition). Academic Press.
Stochastic calculus: Øksendal, B. (2003). Stochastic Differential Equations (6th edition). Universitext. Springer, Berlin, Heidelberg.

B. Statistics:

Elementary statistics: Miller, I., Miller, M., & Freund, J. E. (1999). John E. Freund's mathematical statistics. Prentice Hall. (easier)
Hogg, R. V., & Craig, A. T. (1995). Introduction to mathematical statistics.(5"" edition) (pp. 269-278). Upper Saddle River, New Jersey: Prentice Hall. (more difficult)
Linear models: Neter, J., Kutner, M. H., Nachtsheim, C. J., & Wasserman, W. (1996). Applied Linear Statistical Models (Vol. 4). Chicago: Irwin.
Bayesian inference: Gelman, A., Carlin, J. B., Stern, H. S., Dunson, D. B., Vehtari, A., & Rubin, D. B. (2014). Bayesian Data Analysis (Vol. 2). Boca Raton, FL: CRC press.
Generalized Linear Model: Myers, R. H.,‎ Montgomery, D. C.,‎ Vining G. G.,‎ Robinson T. J. (2010). Generalized Linear Models: with Applications in Engineering and the Sciences (2nd Edition). Wiley.
Multilevel/mixed models: Gelman, A., & Hill, J. (2014). Data analysis using regression and multilevel hierarchical models (Vol. 1). New York, NY, USA: Cambridge University Press.
Multivariate:
Study design: Montgomery, D. C. (2017). Design and analysis of experiments. John wiley & sons.
Time series: Tsay, R. S. (2010). Analysis of Financial Time Series (3rd edition). Wiley.
Categorical data analysis: Agresti, A. (2007). An Introduction to Categorical Data Analysis (2nd Edition), Wiley Series in Probability and Statistics. Wiley.
Bootstrap: Efron, B. & Tibshirani, R. (1994). An Introduction to the Bootstrap. Chapman and Hall/CRC.
Statistical inference: Casella, G. &‎ Berger, R. L. (2001). Statistical Inference (2nd Edition). Duxbury Press.
Statistical learning: Hastie, T.,‎ Tibshirani, R. & Friedman J. (2016). The Elements of Statistical Learning: Data Mining, Inference, and Prediction (2nd Edition), Springer Series in Statistics. Springer.

C. Computer Science:

Basic programming:
Information retrieval:
Computational phylogenetics:
Machine learning: Bishop, C. M. (2011). Pattern Recognition and Machine Learning. Springer.
Deep learning: Goodfellow, I., Bengio, Y. & Courville, A. (2016). Deep Learning. The MIT Press.

精選papers:

Phy :

Maths:

Econ:

CS/EE:

Bio:

Psychology:

Arts and humanities:

歡迎大家繼續擴充

是咁的
小弟讀緊CityU Master, 十月尾又係Grp project 做survey嘅時候

題目係 女學生化妝品消費

[member]加油我幫你填左 /member]

師兄, 你個survey 好唔啱ethics 喎
又冇contact person, 又冇講aim of study
又冇講會大概拎咩資料

我可唔可以係到問界乎chem同phy嘅phd功課問題？

呢度chem同phy巴打都有，應該可以

近排真係成日喺呢個post見到喺其他post識嘅巴絲

之前我都有係呢到問過大家意見

USNEWS World ranking大家點睇
似乎冇好似THE & QS咁高估亞洲 & 貶低歐洲啲大學

同埋排名似乎同Staff人數非常correlated
頭5 staff都4000up
頭10只有Caltech同Princeton比較少 前者唔過1000 後者唔過2000 其他都係4000-8000

同埋Hong Kong係country

ucsf高過edinburgh同epfl

個人覺得係個lamp可以出到咁多隻metal既excitation wavelength（maybe透過擺trace amount metal係個lamp到，加熱excite佢，佢emission會出番，咁就可以做到特定既excitation wavelength射出去）d excitation既光會一齊行flame到，如果chopper open就會pass throughd光會俾atomized咗既metal gas吸收，度到intensity I。佢度完就可以將chopper 行mirror mode，咁就唔會經過d sample，呢d光到detector就會出 I0 ，計到absorbance，log（I0/I）。
至於點解mix咗既wavelengths可以分到出黎，就係靠圖上面右上方既monochromator，佢會轉，幫你揀某隻metal既excitation wavelength，咁唔同wavelength雖然一齊出都唔會對每一個peak既density造成不必要既影響，因為佢地都唔會到達detector。
所以monochromator同chopper都會轉。

個人睇法 未開始學instrument 有錯勿怪

最後你可以透過本身calibrated咗既absorbance對conc圖搵番每一隻既metal含量

Ionisation 應該係negligible 如果唔係呢類method唔會work 。
萬一唔係neglible既話都可以改良下，類似加入一隻更加容易ionized既reference metal去suppress 想detect既metal既ionization。
第二個可行得既方法係，自己先行度咗ionized咗之後既ion既excitation wavelength，到時run既時候emit埋呢個wavelength既話咁就算ionized咗都無有怕。

based on以上既嘢ff 無可信性 ug course an chem都未讀完

唔係negligible 我覺得
所以而家冇咩人用FAAS 轉曬用icpoes

好似好top 爆4都唔掂

*yung

I rmb

想問下 如果而家喺三大讀緊MA，但有一科A唔到拎唔到distinction，想喺返同一間升PhD會唔會難好多....MA distinction係咪好緊要？

[/member] okok [/member]

凍到仆街

你又屌返佢地食菜

歐美(北美) 之後好似真係得澳洲

Hong Kong Management Association?
第一下load左做monetary authority

有認受性架咩

[member]
google colab個tpu唔夠ram，結果我轉返做gpu

/member]

今日喺新聞見到
好開心

我今日望左下手錶，好幸福

有無人係英國讀緊phd or mphil?
想去英國讀想了解下

咩數學course都唔洗用2nd d test搵啦下話
我覺得用果啲先要扣分
一睇就睇到嘅野點解要用牛刀

Singapore 既M.Eng 係咪Mphil咁解

我見佢係By research 小弟依家讀緊MSc 想繼續進修 但香港好似唔太適合 連個prof都叫我去其他地方好d

唔該晒巴打

想問下意見
而家讀緊science final year
對自己讀緊既野有興趣，享受做fyp
但我乜都未準備，
又唔清楚應該即刻繼續讀，定揾份工作諗清楚先
好迷惘

香港應該無

唔該哂先，
問過prof建議我去美國讀
會試下報

香港除左academic route 應該都無相關工種
所以猶豫緊

無意中碌左入黎﹐一見到你的留言就講幾句
係歐洲讀左一年(雖然唔係phd)﹐但因為身邊所有fd都係歐洲人﹐呢種埸面我見唔少
約食飯kiss其實已經係入門﹐french kiss﹐上埋床好多都係等閒
就算唔會成為男女朋友都仲會keep住搞野
我只可以話係大家文化的差異

[member]Wet女咪淨係yo女囉/member]

幾時有新聞訪問下科大science school
以前燒咁多$ 去谷所謂尖子
出到有名科學家未

你想要幾出名?

我只係暗示其他u唔駛咁燒錢一樣有faculty position level既人

有幾點要講下:
1. 入學果陣勁唔代表之後研究勁
2. 入學勁唔代表之後會做研究
3. 做faculty都有好學校同無咁好的學校之分

我咪話某校以前當hkale/hkcee考得好=燒錢等佢地有機會做科學家係錯

你咁講等同話MIT都會收到次貨一樣

一陣下午三點見hku 個p 傾有關mphil project, 有啲咩野要注意

Ching係咪去左fys secrets投稿

想問下想自學basic programming 應該睇咩書？見個list好似冇

係

Basic question:

For HKU MPhil application, is it OK to ask a PhD student to be my academic referee?

KCL HKU joint PhD science 點睇

間校reputation 如何？
我老細係咁話做academic KCL好夠做

有無巴絲申請19年商科PhD